蒙兆達: 李卓人初步欲就定罪及刑期提出上訴 李太: 判刑太重感震驚

前年8月18日大量市民參加民陣在維園的流水式集會，大雨中和平爭取五大訴求。黎智英、李卓人等九名泛民人士被控當天組織及參與未經批准遊行，昨被區域法院判處監禁及緩刑，刑期最長的梁國雄重囚18個月，最輕者亦達8個月。

李卓人涉及兩案被判囚14個月，目前在荔枝角收押所還柙。下午3時，李卓人的太太到收押所探望丈夫，她透露女兒不在香港，對爸爸被判監感到不開心，又指囡囡短期內因疫情不會回港。李太認為判刑太重，得知一刻感到震驚，「事件所做嘅嘢，同佢負責嘅部份，唔成比例」、「冇人預料過會咁重」。

李太表示正積極考慮上訴，會聽取律師意見。對於丈夫入獄，李太表示擔心，但認為今時今日是「非理性年代，都要接受，會鼓勵自己鼓勵佢」，同時希望丈夫善用在獄中的時間，多點休息，因為「佢咁多年為勞工事務奔波，冇乜休息」。

至下午4時半，李太離開荔枝角收押所表示，李卓人現時情況良好，沒有不習慣及不舒服，未有進一步指示會轉到哪間監獄。她又指李覺得仍有集會權利，因表達意見的權利十分重要，所以不覺得後悔，「雖然而家要坐監，為咗爭取權利，但都係無悔無怨」。

至於職工盟總幹事蒙兆達指，與李卓人會面後，未見他情緒低落，意志堅定，又指他曾提過，相較許多活在極權國家的異見人士，他參與多年社運及公運，現在才被判監，已比他們幸運，「他對於為信念而暫時失去自由，亦都係無悔無憾，希望香港人記得燈在人在，只要我哋仲係堅持信念，就會有希望」。就8.18案件，他指李卓人初步欲就定罪及刑期提出上訴，稍後會與律師會見及商討。

就 8.31 遊行案，法官胡雅文判刑時指，該次遊行主題是「為罪人祈禱」，但市民途經警察總部。她指警總並非教堂，若根據遊行主題，即暗示警察是罪人。加上三名被告多次無視警方警告，鼓勵他人參與遊行，三人亦相信自己犯法是無需接受懲罰，故即時監禁是唯一刑罰。

d官其實都已經有晒既定立場,上訴好似都冇咩用